/* Задача данной курсовой работы состоит в создании автоматизированной системы,
которая будет способна производить идентификацию пользователей и давать
им доступ к помещению, а так же ограничивать круг лиц, у которых есть 
права доступа.
Так же эта система будет способна оповещать владельца об несанкцианированном 
доступе с указанием характера нарушения (взлом 
входной двери), а так же о внештатных ситуациях (пожар). 
Система будет вести статистику запросов доступа, выдачи разрешений на доступ 
и непредвиденных ситуаций, а так же сможет отпарвлять эту статистику при 
соответствующем запросе от администратора. */


Сведения о системах

Автоматизированный комплекс для защиты различных объектов имущества (зданий, включая прилегающую к ним территорию, отдельных помещений, автомобилей, водного транспорта, сейфов и пр.) от процессов или явлений криминального характера. 
Термин является обобщающим для нескольких типов систем. 

Основное назначение — предупредить, по возможности предотвратить или способствовать предотвращению ситуаций, в которых будет нанесён вред людям или материальным и не материальным ценностям, связанных прежде всего с действиями других лиц.

По способу передачи информации:

Проводные:

Аналоговые - в аналоговых охранных системах прибор приемно-контрольный (ППК) контролирует состояние одного или нескольких шлейфов сигнализации (ШС), посредством измерения потребляемого тока. При срабатывании извещателя включенного в электрическую цепь, изменяется сопротивление ШС и ППК переходит в тревожный режим. Недостатком аналоговой охранной системы является затрудненность определения какой именно датчик из всего ШС сработал, поскольку датчики влияют на сопротивление ШС одинаково.

Адресные - адресные охранные системы имеют сложную архитектуру, Управляет системой в целом головной пульт или компьютер. В процессе работы адресной охранной системы благодаря тому что каждый извещатель имеет свой адрес, оператор может с легкостью определить какой именно датчик сработал, И сразу принять меры.

Беспроводные — в них охранные датчики передают информацию на приёмное устройство посредством радиосигнала.

Без обратной связи

Недостатки:

Наличие множества способов подавления радиосигнала специальными «шумилками» (а иногда даже это происходит и от обычных бытовых приборов).
С обратной связью с приёмным устройством — позволяет производить непрерывный мониторинг системой всех датчиков.
По GSM-сети — используется как для пультовой работы (сигнал о тревоге передаётся на пульт охранной компании), так и для информирования собственника охраняемого объекта, который может получать информацию о различных событиях (тревога, пожар, неисправность и т.д.) в виде SMS или MMS на свой мобильный телефон. Для этого используются GSM-коммуникаторы.
По протоколам Wi-Fi - так же как и в предыдущем варианте, используется как для пультовой работы, так и для прямого информирования пользователя. Доступ последнего обеспечивается по средствам специального ресурса в сети Internet (Web страница, портал), либо (чаще) с помощью мобильного приложения (Apple IOS, Android)
Беспроводные системы, обычно, применяются в случаях, когда нет физической возможности провести проводку. Специалисты рекомендуют комбинировать, как беспроводные системы с проводными, так и пассивные системы с активными.

Состав

Извещатели охранные (датчики движения), датчики удара, датчики объема, магнито-контактные, электро-контактные

Прибор приемо-контрольный охранно-пожарный

Оповещатель звуковой

Оповещатель световой

Видеокамеры, видеорегистраторы

Управляющий сервер

Приёмо-передающие терминалы

Осветительные устройства

Генераторы охранного дыма

Исполнительные устройства

Виды охранных систем

Системы охранной и "тревожной" сигнализации (аббр. - ОС, ТРК).

Охранно-пожарная сигнализация (аббр. - АСПС, СПС, ПС);

Системы видеонаблюдения (аббр. - СВН, CCTV, СТН);

Системы контроля и управления доступом (аббр. - СКУД);

Системы акустического контроля;

Системы защиты периметра;

Системы контроля обхода (Системы контроля несения службы) (аббр. СКО, СКНС);

Системы охранного освещения;

Системы охранно-дымового воздействия;

Системы информационной безопасности;



Что дает такая система

1)ограничить доступ 

2)Ведет отчет о входах и выходах

3)Следит за температурой и задымленностью

 
Отрицательные моменты

1)влияние сильных электромагнитных полей (высоковольтные линии электропередач) и СВЧ-полей (мощные радиолокаторы и т.п.) 

2)возможно копирование кода ключа



Требоания к системе - обеспечение входа зарегестрированным пользователям, ведение учета входа/выхода в БД и контроль за температурой/задымленностью для оповещения о пожаре


Компоненты системы

Arduino

Считыватель RFID

Датчик температуры

Датчик газа

Сетевой интерфейс

Блок питания

Резервный источник питания 

Набор RFID карт доступа

